見人地講老母，我又講下老母

由細到大，關係都好差，我老母係典型處女座，有乜撚都批評左人先。岩唔岩都好，都要用佢果一套去行。唔聽就打柒你，推你出門口

我出世2個月到6歲都係親戚湊，到而家感情都好好既。
到我6歲，老豆老母接翻我住無耐，就話要離婚。 (我都有諗過自己其實係剋星)

其實，有時見到街上面d母女或者d朋友母女/子關係咁好，可以fd到咁，成日都覺得好不可思議。覺得自己呢世女都無可能，都幾灰。點解人地老母咁錫自己d仔女，點解可以有咩都傾一餐，自己個老母就咁撚自私，唔錫自己。

佢又唔係係讀書上折磨我，而係精神折磨...為左利益、錢，拿你做磨心，仲要屈翻對方(我老豆)轉頭。自己心情唔好，晚晚無做錯野都打柒你等等...

好細個15歲我就離家出走，無讀書，靠自己生活，脫離佢既魔掌, 係出面有學壞過。不過我生性得好快，靠自已13年，到而家有自已既事業，岩岩仲買埋樓 (呢d如果大家有興趣先慢慢再講)

雖然脫離到魔掌，有自己既生活，不過個心會有d空洞既感覺...人大左，而家一年都可能見一兩次，不過就硬係唔知點對住佢、唔想望到佢、唔知同佢講乜好。打電話來不會聽、msg都唔想覆
唔知多唔多人有我呢種感覺？

分享下自已既經歷...

事件一 :
佢地已經分開左，呢件事我就發生好似6定7歲？唔記得了。果時我老豆已經開始比贍養費佢(唔知係法庭判定我老豆為左可以走快d而私下講店數自己比)

小1定小2既我，放學回到家，見到佢一反去就打電話屌屌屌屌我老豆。然後我都驚，入房換衫。我咁岩除淨條底裙仔，就拉左我出來，係個屋企電話聽筒旁怒打我。

我好無骨氣咁爆喊爆叫 (如果當時醒水d，我應該忍住，不過咁細個，算吧la)
用鐵間尺，尻咁撚大座座枱鉛筆刨 (10幾20年前好興d大座筆刨，後面有個手柄旋轉刨筆果隻，好重下) 係咁中尻我，拉住我中，瘀尻晒。

打撚完我就好撚大聲咁趕我出門口，我喊住拍門都唔比我入 (陰公著住條小底裙咋)
我係門外，一路喊一路聽到佢屌電話，對話忘了，但意思係，因為我老豆遲比錢，就比佢聽下點打我，遲比錢會點對我。(我老母有d貨的,唔係窮)

然後，我老豆知道佢趕左我出門，就搵左佢當時個伙記帶我走，去左佢公司了。

我唔記得邊次老母發完癲，我喊住打比爸問

點解你唔要我呀，你不如要翻我啦

電話另一面既佢，當時講乜我已忘記。到大左，老豆講翻起我呢句野，表示其實當時好心痛，仲好內疚。

而往後咁多年，仲有好多痴線野

大人們，你地點唔妥對方都好。真係要記住，小朋友係無辜的。

噢無人

講呀

屌 開係吹水台做乜鳩

講下你同你老母依家點

而家一年只會見1,2次
因為我唔識對住佢
間唔中會打電話來，但我選擇性聽
Msg成日問埋d on9野我唔會覆(例如知我而家搵到少少錢就成日叫我比錢同佢夾買大陸樓，我感覺佢好似想呃我咁，一般唔會理) 因為佢真係好貪錢

岩踢 唔好理佢🤡

個老母擺明想呃你錢, 連自己做過乜都扮唔知以為小朋友唔記得, 正仆街

小小事件二

佢地點解離婚？交代少少

我媽係個難相處既人，聽我老豆講翻，佢以前未做生意，打工時已成份糧比晒我媽

做生意後，賺到比晒佢既，所以自己都無乜錢。
試過生意唔好，要翻d錢周轉。我老母即刻屌佢無撚用，要洗女人錢靠女人，屌到出門口鄰居都聽到晒 (當時的我係比親戚湊梗，未到6歲，而那時既爸媽係住沙田公屋)
哇公屋，你知好應聲架啦。
幾肉酸得架。但我老豆忍佢既，佢愛佢既當時。

我大個左至知，原來接翻我住之後，發現到媽有第二個偷食，比帽佢帶 (第二次了, 聽講第一次發生係我2，3歲, 老豆話第一次係假日帶我出街玩，從我口中得知，想知再問)

一個咁難相處既人，又比帽佢帶2獲，佢選擇分開。

而分開後，我媽都好快帶佢條仔上屋企。

細個既我，都係有d串77。係我心目中，係唔可以有第二個男人入呢間屋。當時既我，已經好憎呢個男人。

又係6,7歲。有晚，佢如常帶呢個男人翻來食飯。佢係廚房，我同個男既係廳。

個男既撩我玩，我屌左句 "核突佬叔叔唔好掂我呀!!! 走開!!! "

我老母係廚房9秒9衝出來，乜都無講係我後頸衣領扯住我，由廳拖到走廊盡頭到主人房一路拖我入去。(已經係居屋)

一lock門，唔知係那裡搵既羽毛球拍，係撚咁用個拍柄打柒我，屌尻我無禮貌！咁樣對佢條仔！拉住我手，打我尾龍位，背隻...

我果時已經開始喊，但死都唔喊出聲唔會好慘果隻，係好倔強果隻。

我仲記得佢話，

喊啦！好忍得咩？打撚到你個姓x既求我!! 成班姓x既都無撚用人渣正廢人!!!(我當然係跟我爸姓)
Loop左唔知幾耐，打夠了。開房門

我入翻自己房，成件事無喊過一句，出一句聲，飯都無食。匿到第二朝反學

巴打童年好可憐...

巴打終於到你開po，你比我堅強好多

你好慘 巴打😨😨😞😞😞

樓主幾歲

好慘

我係絲
今年生日28

事業方面想知多啲

我係絲吖 堅強呢單野真係從小訓練，因為老豆都救唔到自己

你老母幾時死？

好，晏d講下

往事已為過去 最難熬嘅都過左啦 祝福絲打今後幸福快樂

有巴打問我既事業之路 (1)

咁我做野係由15歲開始，就係果度開始講起啦。但太長，男友係身邊想陪下佢，我分段講啦，廢事係咁禁電話。

15歲，一定無人請。我第一份工，就係旺角 chic 之堡度做sales .賣d mk男裝

點解佢會請？因為求撚其

見鋪仔sales , 見你個樣細，都要你出示身分證。
而得呢一間，我話只會比副本佢都接受 (應該等人用掛)

咁我未夠16歲，又點算呢？

去文具店影印自己id兩張，其中一張剪一個數字落泥，痴上另一張出生年份的最後一個數字，一加加到變18歲。
再攞呢張剪貼左一個數字既去影印多一次，咁就沒有痕跡了。

好順利地做左人生第一份工

絲打好慘

會影響到你有童年陰影嗎？
想問絲打 你咩星座？

繼續 你個老母依家同條仔點 自己住？

講下點學壞啦

留名

有個咁既老母真係好慘

你老母又真係幾極品

睇到少少已經介乎嬲嬲哋同想喊之間

留名

老豆老母有你一半 I know your feel

絲打好堅強

會好羨慕人地d家庭關係好好。
因為老豆過左外國好耐了，有咩都找唔到佢，所以我將我既愛放左落湊我個親戚度。
同埋呢1,2年，佢已經好翻少少少少，但我就成日型住以前d野，唔想理佢，唔想面對佢，算唔算陰影？

我係蟹

有我一半定我老豆老母一半

散左10世啦，其後d仔，無一個頂超過2年

想知你點發蹟買樓多啲

好撚慘 俾我實唔再理個老母

事業 2

15歲做chic 之堡賣mk男裝，做左一年度。16歲之後就做呃人果d model 公司 (係街上搵人)
呢d唔多講la

到17歲，我可以話，呢度係我學最多野既地方。學識社會人、事、人情冷暖、一個生意既營運、交際手腕既地方等等令我成長得好快既地方。我一做就做左6年--- 酒吧。

初時未夠18，呢間野又等人用，但佢地唔係求撚其，唔係好爛果種場，所以雖然佢地請左我。但都用得好小心，始終我都未夠18歲。

佢地只要我企門門嗌客 "hello係咪飲野?" 果種
一開頭做，6000一個月。
我連咩係"大酒"係乜都唔知
喜力原來有粒星既
原來芝華士係溝green tea 既
總之乜柒都唔識
初時又on99唔識講野，西口西面，覺得自己好醒目好有型。

一企就企左半年。

然後，到我18歲，我可以入去做待應了 大約7000

每日既生活，就係執野，出酒、幫手圍客 (某程度上，果陣d客會中意我地班男女待應多過拳手，因為拳手流失量高，未玩熟就唔做) 幫手跑數等等。
辛苦嘛？辛架。7pm反工，話就話放4,但從未準時過。多數早上7點先走得。

又要飲，又要做野，又要幫手圍客，幫公司追數、醉到訓、訓醒又要起身幫手洗杯、洗碗碟、拖地、洗超嘔心既廁所，搞店晒先比走。

呢度亦係成長既地方。

因為您係呢度，會見盡百態。
咩人都會來飲酒，咩人您都要接觸。
好人、壞人、古惑仔、古惑伯、差佬、文職、律師一、失戀、渣男賤女....乜都有。

係呢度，學識對待唔同既人。
而呢d野，係出來要成功好重要的一環，學校永遠唔會教到您。

您做錯一件事，就會好大獲。我有無試過比人打？
有。2次。因為太串、太唔圓滑。

但係當您識得交際應酬，又用真心對人既時候。您會有好多會幫到您既人。因為您唔知將來咩人會係你有需要扶一把既時候幫到您。

識人好過識字。

但切記，要用真心對人。唔好為有目的先對人好。唔好當人傻仔，人地會知道。

19歲，我入吧頭做 bartender 了

果時候，做左幾年，果區 (大區)
已經好多行家識我，知我係邊個。

基本上，果陣時我仲受重用過d經理。有好多野都係搵我一個19歲既妹妹仔去處理。

因為我永遠比人諗多一步，做多兩步。

而家好多後生，都係人地叫你做乜就做乜。
我用酒吧叫貨做例子 :
如果人地叫你叫箱Nuts 翻來，70%既人會打電話去叫唔該邊度邊度要一箱nuts 吖！
而唔會
e? 我check下有無其他酒呀、紙巾要補給先！
仲有呀，唱好散紙未？唔夠我去唱埋！
對面開左間餐廳喎！使唔使幫老闆你送2支酒比人呀？

圍客，公司條數好，唔關水吧待應事架。飲到醉晒，下次人地又找你，得益者係老闆，唔係自己架。

我眼見大部分既人都係咁諗。所以佢地做翻自己本份就夠。唔係唔得，係你自己除左做一個待應既出酒、入單、執枱，就無學識其他野了，你既價值就係咁多。怕蝕底既人，唔會學到其他野。

我知道，如果我做落去，可以做到成個香港既夜場都會識得我。但19歲時，我見盡行家同事飲撚到30幾仲要飲，飲得幾耐呀？

我就決定去讀d野，進修下自已。

而同時間，老闆開新場，叫我夾一份。(唔多，只叫我夾幾萬蚊）
19歲，做左小股東

夜場一年，等於你出面做野做4年，因為真係乜人都有。你反d正常工，會唔會無啦啦出面有人吹雞爭旗插？會唔會見到d渣男執屍搬條女走？
呢度亦唔算一個十分安全既地方，要時刻保持住警覺性。但又會好多人情味係呢度，同事之間會覺得大家係戰友，大家睇住大家，你唔得，我幫你頂。同客人之間，好多都可以成為好朋友添。

記住，要成功，
人情世故、人脈關係、道德標準、唔怕做多左會蝕底，都好重要

而果幾年，我就好似失蹤左咁，無見過我任何屋企人。

未講完，打住咁多先。

留名聽故仔

女仔都咁叻

樓主叻叻豬 👍🏻

絲打繼續 你好叻

絲打你好彩識諗，唔係就真係做左垃圾mk妹等入黑社會

應該一世都唔可以原諒

對唔住，咁多位唔好意思。亦都多謝大家嘅支持
因為真係忙撚左幾個月，冇時間出文。

上回講到做酒吧，呢個係我對日後做生意嘅體會。
亦都學識管理、對客將心比己人哋自然搵你、交際應酬、擴大社交圈子嘅地方。

但係切記一樣野，做夜場，一定要潔身自愛。

上回說到有好人有壞人有古惑仔有差佬，萬一行差踏錯，比壞人導鳩你，你好容易會成為佢哋吸毒啊援交啊用身體去玩金錢嘅人。

嗰陣時候做酒吧嘅我，總共做咗六年
第四年嘅時候，見到身邊太多做酒吧嘅人，做到30幾歲都仲要飲飲飲，就算係經理，要圍客、追數晚晚飲飲飲，每個月都都係搵緊萬零蚊。
有一刻嘅我，突然如夢初醒。

我究竟可以飲到幾多歲？

你可以選擇每晚摧殘自己，但係身體係唔會容許你。

一諗到如果自己10年後都仲係咁樣飲緊，突然間就好驚有畫面。